% Declare a classe do documento selecionando o tamanho da fonte, em qual lado
% devem ser abertos os capítulos, em quantos lados da folha devem ser impressas
% as páginas, tamanho do papel, aparência dos títulos de capítulos e seções e
% idiomas para hifenização. O último idioma é o idioma principal do documento.
\documentclass[12pt, openright, oneside, a4paper, chapter=TITLE, section=TITLE, english, french, spanish, brazil]{iftex}

% Importe pacote para utilizar fonte helvética para o trabalho. Refaça comandos
% originais da classe para a boa utilização da fonte.
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\bfseries}

% Importe paote para formatação de colunas
\usepackage{multicol}

% Importe macros úteis para a revisão do texto.
\usepackage{easyReview}

% Importe pacotes matemáticos e de unidades.
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{float}
\usepackage{siunitx}
%\usepackage{booktabs}
%\usepackage{lscape}

% Importe pacotes gráficos
\usepackage{graphicx}
\usepackage[american]{circuitikz}
\usepackage{tikz, tkz-euclide}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{babel}
% \usepackage{geometry}
\usepackage{placeins}
\usepackage{rotating}

% Importe o pacote de configuração de metadados.
\usepackage{hyperref}

% Pacote para incluir pdf
\usepackage{pdfpages}

% Seleciona o idioma do documento
\selectlanguage{brazil}

% Mudar espaço entre figuras
\setlength{\textfloatsep}{1.7\baselineskip plus 0.2\baselineskip minus 0.5\baselineskip}

% TRADUÇÃO DO APALIKE PARA O ABNTEX2-ALF
\newcommand{\citet}{\citeonline}
\newcommand{\citep}{\cite}